CODIGO/SUMA/Problems/ParticionNat.dfy
@@ -1,0 +1,11 @@
+include "../Auxiliar/Sum.dfy"
+
+// DEFINICION DEL PROBLEMA PARTICION
+
+// El problema de la Partición de un vector de naturales A[1 n] consiste en decidir si podemos separar
+// los elementos del vector en dos partes disjuntas, y cuya union sea A, que sumen lo mismo .
+ghost predicate Particion(A:multiset<nat>)
+{
+  exists P1:multiset<nat>, P2:multiset<nat> | 
+    P1 <= A && P2 <= A && P1 + P2 == A :: GSumNat(P1) == GSumNat(P2)
+}
