CODIGO/SUMA/Problems/SumaNat.dfy
@@ -1,0 +1,11 @@
+include "../Auxiliar/Sum.dfy"
+
+// DEFINICION DEL PROBLEMA SUMA
+// El problema de la Suma consiste en decidir, dados un vector de enteros A[] y un valor
+// S, si podemos encontrar un subconjunto I del conjunto de índices del vector tal que la suma de
+// los correspondientes elementos del mismo sea S
+
+ghost predicate Suma(A:multiset<nat>, S:nat)
+{
+  exists I:multiset<nat> | I <= A :: GSumNat(I) == S
+}
